它可能是迄今為止最接近宜居星球的前景之一，儘管它可能不太像地球，如果它存在的話。 在半人馬座阿爾法星上有一個誘人的跡象，表明存在一顆可居住區域的行星 
 阿聯酋火星任務是行星科學家們幾十年來一直在進行的一項更大的調查的一部分，希望發現是什麼把火星從一個潮溼、溫暖、可能適合居住的世界變成了一個乾燥、寒冷的世界。 阿聯酋的“希望號”探測器將歷史性地首次抵達火星 
 此外，其中至少有三個似乎位於該恆星的宜居帶，該區域的溫度可能適合液態水的存在。 兩個系外行星家族重新定義了行星系統的樣子，Lisa Grossman, 2021年2月5日，科學新聞 
 如果沒有揮發物，也就沒有跡象表明火星曾經或現在可能適合居住，那麼返回火星樣本的任務似乎是極不可能的。 我們生活在樣本返回任務的黃金時代，尼爾·帕特爾，2021年2月2日，麻省理工科技評論 
 事實上，大多數至少有一次適宜居住的行星，在100個行星中只有不到10個適宜居住。 地球上的生命能持續這麼長時間，這是宇宙的奇蹟託比·泰瑞爾/對話| 2021年1月25日|大眾科學 
 雖然埃斯科瓦爾的大教堂還未完工，但已經可以居住了。 巴勃羅·埃斯科瓦爾的私人監獄現在由僧侶為老年人管理|傑夫·坎帕尼亞| 2014年6月7日|每日野獸 
 在我們的太陽系中，只有較小的巖質行星在宜居帶內運行。 《星球大戰》關於宜居衛星的說法是正確的嗎? Matthew R. Francis | 2014年5月4日|DAILY BEAST 
 但是，想象一下，一顆土星質量的系外行星，在宜居帶內有一顆泰坦大小的衛星繞著它的恆星運行。 《星球大戰》關於宜居衛星的說法是正確的嗎? Matthew R. Francis | 2014年5月4日|DAILY BEAST 
 所以，為了知道開普勒-186f是否適合居住，我們必須考慮幾個“如果”。 “另一個地球”的發現對我們意味著什麼? Matthew R. Francis | 2014年4月18日|DAILY BEAST 
 金星在宜居帶內繞太陽運行，只比地球略小。 “另一個地球”的發現對我們意味著什麼? Matthew R. Francis | 2014年4月18日|DAILY BEAST 
 瑞士雖然是個小國，而且不到一半的地方適合居住，卻說三種不同的語言。 看一眼歐洲|賀拉斯格里利 
 這是如今環繞人類居住的地球的偉大旅遊事業的第一個小小的開端。 英格蘭、蘇格蘭和愛爾蘭五十年的鐵路生活|約瑟夫·塔特洛 
 你得找個地方去，因為工人們要進房子了; 在接下來的兩個月裡，這裡將不適合居住。 德國埃爾斯特太太的愚昧|。 亨利伍德 
 的確，美國幾乎所有可居住的地方都已經被某個歐洲強國佔領了。 從詹姆斯二世即位開始的英國曆史。 |托馬斯·賓頓麥考利 
 沒有人試圖讓監護人提供必要的單獨住宿，或讓它體面地適合居住。 英國窮人法政策|西德尼·韋伯